[Ah1sinst_Cockpit.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ah1sinst_Cockpit.jpg "fig:Ah1sinst_Cockpit.jpg")

**AH-1眼镜蛇**是一款由[贝尔直升机公司所製造的](../Page/贝尔直升机公司.md "wikilink")[攻击直升机](../Page/攻击直升机.md "wikilink")。AH-1的[發動機](../Page/發動機.md "wikilink")、[传动和](../Page/传动_\(机械\).md "wikilink")[旋翼系统与](../Page/旋翼.md "wikilink")[UH-1易洛魁相同](../Page/UH-1直升機.md "wikilink")。因型号不同而有许多稱号，如：**休伊眼镜蛇**（HueyCobra）、**海眼镜蛇**（SeaCobra）、**超级眼镜蛇**（SuperCobra）、**W眼镜蛇**、**蝰蛇**（Viper）、**Z眼镜蛇**或**蛇**（Snake）。

AH-1是[美国陆军首款專門設計的攻击直升机](../Page/美国陆军.md "wikilink")，但1980年代後期已经被[AH-64阿帕契取代了](../Page/AH-64阿帕契.md "wikilink")。但升级版的AH-1还继续在[美国海军陆战队](../Page/美国海军陆战队.md "wikilink")、[伊朗空军](../Page/伊朗空军.md "wikilink")、[以色列空军](../Page/以色列空军.md "wikilink")、[日本自卫队](../Page/日本自卫队.md "wikilink")、[中华民国陆军和其他许多用户国服役](../Page/中华民国陆军.md "wikilink")。

## 開發

### 背景

[World_operators_of_the_AH-1.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:World_operators_of_the_AH-1.png "fig:World_operators_of_the_AH-1.png")
贝尔AH-1的开发与[贝尔UH-1](../Page/UH-1.md "wikilink")（现代直升机鼻祖、[越南战争的标志而且现在还在被广泛使用](../Page/越南战争.md "wikilink")）是分不开的。

贝尔公司的[XH-40原型机首飞日期为](../Page/UH-1易洛魁人.md "wikilink")1956年10月22日，同年便以HU-1A的编号进行量产。编号中“HU”来自与著名的绰号“休伊”，但1962年美国把编号换了个顺序，改成了现在为人所知的“UH-1”。UH-1使空中[骑兵理论](../Page/骑兵.md "wikilink")（美军新战术的名称，即广阔地域的高机动战术）得以实现。与以前不同的是，这些直升机不进行长时间作战，也不坚守岗位。[美军的战术是使用一群装载着士兵的](../Page/美军.md "wikilink")“休伊”飞越一大片地区，由他们自行决定时间和地点去战斗。美军很快意识到没有任何武装的UH-1运输直升机无法将友军部队运送到指定地点，在降落之前需要用猛烈炮火清除在该地区的越共及北越部队。

在1962年，一小群武装UH-1开始执行为[CH-21运输直升机护航的任务](../Page/CH-21.md "wikilink")，但是当时恶劣的战场环境使这些武装直升机无法发挥有效作用，而且在双方交火之前它们无法首先开火。\[1\]

美军在[越南战争中越来越广泛的介入开创了战争的一个新纪元](../Page/越南战争.md "wikilink")：空中打击。[美国陆军的核心战术便是直升机的应用](../Page/美国陆军.md "wikilink")，对这些直升机的保护变得至关重要。

### Bell 207蘇族斥侯

1962年12月，贝尔公司开始了一项私人性质的研究，为的是给在越南的美国军队提供一种新型武装直升机。这种直升机将会保护那些运输直升机，而且会将自己的作战性能发挥到极致。贝尔的第一种设计是围绕着一架改进后的OH-13直升机进行的，最终结果是「[苏族侦察兵](../Page/苏族侦察兵.md "wikilink")」（Sioux
Scout）直升机，首飞日期为1963年7月。

所有现代武装直升机的关键部分都在「[苏族侦察兵](../Page/苏族侦察兵.md "wikilink")」中体现出来了，这些部分包括串联式座舱，带有武器挂架的短翼，和机鼻下部的旋转炮塔。[美国陆军对它的测试是在](../Page/美国陆军.md "wikilink")1964年早些时候进行的。这种直升机给陆军留下了深刻的印象，但是它也被认为太小，动力不足，不精良，而且在实战中易受损坏。

### 先进空中火力支援系统（AAFSS）

「苏族侦察兵」的短缺使美国陆军开始寻求一种“先进空中火力支援系统（Advanced Aerial Fire Support
System，縮寫AAFSS）”。

为达到AAFSS的要求，[洛克希德公司研发了](../Page/洛克希德公司.md "wikilink")[AH-56
Cheyenne](../Page/AH-56_Cheyenne.md "wikilink")（夏安族），这是一种重型直升机。后来它被证明过于有野心，过于复杂，而且浪费资金。10年后即1972年，这个计划被中止。[Cheyenne计划发展了相关技术](../Page/Cheyenne.md "wikilink")，而且示范了一些令人印象深刻的性能，但是没能成为一款实用的武装直升机。它突出了对于武装直升机很重要的一点：只有速度，灵活性和武器的正确组合才能使它们存活下来。

### 209型

[Cobra_transport_C5.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Cobra_transport_C5.jpg "fig:Cobra_transport_C5.jpg")銀河運輸機空運部署到前線。\]\]
与此同时，尽管陆军更喜欢AAFSS，但贝尔已经开始尝试他们的新点子，即一款更小且更轻的武装直升机。1965年1月，贝尔投资一百万美元去进行新的设计工作。

贝尔将已证明有效的UH-1中的传动系统，旋翼系统，T53涡轮轴发动机与苏族侦察兵的设计理念结合起来，得到了209型直升机。

在越南，209型得到了广泛应用。至1965年6月底，已经有50000美军士兵在越南执行任务。

1965年也是AAFSS竞争方案提交的最后期限，但是因为技术上的困难和政治上的争吵而一拖再拖。美国陆军需要一种临时的武装直升机，于是它向五家公司提出要求，寻求一种快速的解决方案。这五家公司推出了[CH-47A](../Page/CH-47.md "wikilink")，[UH-2](../Page/UH-2.md "wikilink")，[Piasecki
16H
Pathfinder](../Page/Piasecki_16H_Pathfinder.md "wikilink")，[S-61和贝尔](../Page/S-61.md "wikilink")209。

1965年9月3日，贝尔完成了209型原型机，4天之后开始了第一次试飞。在测试了209型与其他4种直升机后，1966年4月美国陆军签订了第一批110架的合同。\[2\]

### 交货

1967年6月，第一批AH-1G“休伊眼镜蛇”被送达。它们一开始的编号为UH-1H，但是攻击直升机的专用编号“A”迅速地被采纳了。当改进后的UH-1D成为UH-1H时，“休伊眼镜蛇”成为了AH-1G。\[3\]

贝尔公司在1967年到1973年之间一共为美国陆军制造了1,116架AH-1G眼镜蛇直升机。眼镜蛇在越南一共执行了超过了1百万小时的任务。

## 使用情形

[Iraq_Cobra.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Iraq_Cobra.jpg "fig:Iraq_Cobra.jpg")中一架[美国海军陆战队的AH](../Page/美国海军陆战队.md "wikilink")-1W超级眼镜蛇正在加油。\]\]

### 操作

AH-1眼镜蛇比[AH-64阿帕契容易维护](../Page/AH-64阿帕契.md "wikilink")，在船甲板上占面积较小，因此仍然在海军陆战队服役。它的主要用途是攻击装甲目标及火力支援。眼镜蛇狭窄的正面使其比较难被攻击而拥有防守优势。

### 作战经验

美国陆军在1968年[新年攻势中使用AH](../Page/新年攻势.md "wikilink")-1眼镜蛇，直到[越战结束](../Page/越南战争.md "wikilink")。在[入侵格林纳达中](../Page/入侵格林纳达.md "wikilink")，眼镜蛇在岛上执行支持[海军陆战队的任务](../Page/海军陆战队.md "wikilink")。

在[海湾战争中](../Page/海湾战争.md "wikilink")，眼镜蛇和海眼镜蛇被分配执行支持任务。大约78架海军陆战队的眼镜蛇执行了1273架次任务，没有作战损失，只有一架非作战损失。

眼镜蛇直升机在[第五次中东战争中被](../Page/第五次中东战争.md "wikilink")[以色列空军广泛用于破坏](../Page/以色列空军.md "wikilink")[叙利亚装甲目标和防御工事](../Page/叙利亚.md "wikilink")。以色列空军的眼镜蛇摧毁了许多装甲战车，包括许多苏联新型[T-72主战](../Page/T-72.md "wikilink")[坦克](../Page/坦克.md "wikilink")。

[两伊战争中](../Page/两伊战争.md "wikilink")，[伊朗AH](../Page/伊朗.md "wikilink")-1J海眼镜蛇参加了与伊拉克[Mi-24的几次空战](../Page/Mi-24.md "wikilink")。战果上存在争议。R.M.Brady少校在一篇叫"AH-1W空战机动训练"的文档中提出"伊朗AH-1J与伊拉克MI-8和MI-24直升机发生交战，未经证实的消息来源称伊朗取得了10:1的战果。此外，伊朗AH-1与伊拉克固定翼飞机也发生过交战"。其他的说法则称在8年的冲突中，伊朗共损失了10架AH-1J，伊拉克则损失了6架Mi-24。伊朗的AH-1J经过了自行改装后至今仍在服役。1988年，两架由前苏联飞行员驾驶的Mi-23在长时间的空中纠缠后击落了两架进入阿富汗西部领空的伊朗AH-1J。

AH-1仍在美国军队中服役，尤其在正在持续的[伊拉克冲突中](../Page/美军占领伊拉克.md "wikilink")。在[以色列空军服役的AH](../Page/以色列空军.md "wikilink")-1S"Tzefa"（צפע）获得了非常良好的评价。

### 舊型眼鏡蛇報廢

[Bell_209_Cobra_FDOF_LSideFront_SNF_Setup_FLAirMuse_27March2010_(14443636750).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Bell_209_Cobra_FDOF_LSideFront_SNF_Setup_FLAirMuse_27March2010_\(14443636750\).jpg "fig:Bell_209_Cobra_FDOF_LSideFront_SNF_Setup_FLAirMuse_27March2010_(14443636750).jpg")
[Usfs-ah1-N107Z-bar_complex_fire.jpeg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Usfs-ah1-N107Z-bar_complex_fire.jpeg "fig:Usfs-ah1-N107Z-bar_complex_fire.jpeg")
2004年11月[美國陸軍偵察](../Page/美國陸軍.md "wikilink")／攻擊直升機項目經理Crabb表示，於1999年9月退役的一批老舊眼鏡蛇，陸軍正在向外國客戶、博物館和國內機構大規模處理舊的AH-1攻擊直升機，有62架拆卸掉軍用部分的“眼鏡蛇”送給了美國民間機構，這些飛機翻修後用於滅火任務。另已經分別向[以色列](../Page/以色列.md "wikilink")、[巴林](../Page/巴林.md "wikilink")、[巴基斯坦和](../Page/巴基斯坦.md "wikilink")[約旦輸出過一批](../Page/約旦.md "wikilink")。[泰國](../Page/泰國.md "wikilink")、[土耳其也購去一批據信是當作零件機](../Page/土耳其.md "wikilink")，剛開始時共有454架“眼鏡蛇”待處理，現剩下113架（2004），其中約40架還能飛，其他可以當零件機，若是無法販售則將當廢鐵處理。

[紅牛飛行表演隊](../Page/紅牛能量飲料.md "wikilink")(The Flying
Bulls)也有一架AH-1F作為飛行表演。\[4\]

### 蝰蛇（Viper）重大改進案

[161022_Bell_AH-1(4B)W_Viper_(209)_(cn_26927)_US_Marines._(5644154269).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:161022_Bell_AH-1\(4B\)W_Viper_\(209\)_\(cn_26927\)_US_Marines._\(5644154269\).jpg "fig:161022_Bell_AH-1(4B)W_Viper_(209)_(cn_26927)_US_Marines._(5644154269).jpg")展表现出\]\]

[AH-1Z蝰蛇](../Page/AH-1Z蝰蛇.md "wikilink")（Viper）直升機是AH-1升級眼鏡蛇計劃的21世紀產物，將在2020年為美國海軍陸戰隊提供超過280架的新蝰蛇。AH-1Z蝰蛇在貝爾Textron飛行研究中心正式推出，各方面均大幅度加強，說是超越了[AH-64阿帕契的新飛機也不為過](../Page/AH-64阿帕契.md "wikilink")。蝰蛇的第一架原形機（代號Z1）已於2000年12月7日在德州福特沃斯研究中心完成了首飛。

最明顯的就是新型4槳葉[旋翼與兩槳葉旋翼系統相比](../Page/旋翼.md "wikilink")，振動可減70％，提高飛行速度，擴大飛行包線，改善高溫、高原性能和大幅減小旋翼振動和噪音，這對戰場上尤其重要，因為許多直昇機被埋伏攻擊都是因為先被聽到了旋翼的大噪音。最大起飛重量可增加約1000公斤，故能搭載更多[飛彈](../Page/飛彈.md "wikilink")。\[5\]

  - 2002年6月[法國泰萊斯公司擊敗](../Page/法國.md "wikilink")[以色列艾爾比特系統公司](../Page/以色列.md "wikilink")，為[AH-1Z蝰蛇和](../Page/AH-1Z蝰蛇直升機.md "wikilink")[UH-1Y毒液提供頭盔瞄准具](../Page/UH-1Y毒液直升機.md "wikilink")。泰萊斯公司將提供540個“頂級鷹”（TopOwl）型頭盔瞄准具，類似產品為歐洲“虎”式武裝直升機也採用可提供熱成像夜視圖像和飛行控制信息，機炮塔等武器系統也將和頭盔瞄准具連動，此方面已經和AH-64阿帕契相當甚至功能更強。
  - 2003年1月，AH-1Z完成了外圍擴展試驗總飛行時間超過400小時。
  - 2003年5月，升級計劃已完成了1000小時以上的飛行試驗。\[6\]
  - 2004年6月，一架AH-1Z經過一項降低紅外線熱源的改進後，可以減低被地面追熱飛彈擊中機率，還能減低引擎噴流對尾翼的耗損。
  - 2005年8月，據[洛克希德公司](../Page/洛克希德公司.md "wikilink")"鷹眼"瞄准系統業務經理Elmer說，公司為蝰蛇研制的目標瞄准器（TSS）的已經完成，預計下半年開始該系統評估試驗。TSS將裝置在高穩定的轉塔，可防止因飛機振動而影響畫面品質；這一問題在舊眼鏡蛇飛機上還是存在。TSS具多重鏡頭傳感能力，其中綜合了海軍陸戰隊特別需要的彩色電視鏡頭，還可以用雷射引導飛彈。

該計劃創新應用汽車業的「[及時制度](../Page/及時制度.md "wikilink")」（just in
time）系統來生產，節約數十億美元的維護訓練、地面作業、支援設備以及零件等方面的費用。

升級特點如下\[7\]：

  - 防撞性被顯著提高，提升機員存活率
  - T700-GE-401C發動機、絞鏈、配電系統..等85%零件取自其他機型現有，大幅減低生產和後勤成本
  - 更加適合布置在儲存空間狹窄的海軍艦船上，這也是海軍陸戰隊一直鍾情而不願換[AH-64原因](../Page/AH-64.md "wikilink")
  - 彩色[LCD](../Page/LCD.md "wikilink")、任務[電腦](../Page/電腦.md "wikilink")、先進通訊和導航，駕駛員大幅度降低工作量
  - 更大的武器掛載翼，還可加掛空對空飛彈和地獄火2型
  - 四旋翼佈局
  - 新型頭盔瞄準具

早在2000年7月[土耳其成為AH](../Page/土耳其.md "wikilink")-1Z第一個確定的外銷客戶。土耳其計劃購買145架蝰蛇於2009年交付完畢。土耳其Tubitak-MAM集團與諾斯羅普公司的控制系統分部合作生產AH-1Z綜合航電系統。但不久後土耳其為了殺價而威脅要購買俄羅斯生產「卡-50-2」直昇機，不久後貝爾直昇機同意提新的報價。\[8\]

## 衍生型

AH-1系列事实上可看作是UH-1（[贝尔204](../Page/貝爾204/205直升機.md "wikilink")）的衍生型号，正如大洋彼岸的苏联采用的直升机：[Mi-24雌鹿直升機和](../Page/Mi-24雌鹿直升機.md "wikilink")[Mi-8直升機](../Page/Mi-8直升機.md "wikilink")/[Mi-17直昇機的关系那样](../Page/Mi-17直昇機.md "wikilink")。

### 单引擎

  - **貝爾209型：**原型机，安装有可收起起落撬。
  - **AH-1G休伊眼镜蛇（HueyCobra）：**1966年为美国陆军制造的最早量产型，装有一具1,400shp Avco
    Lycoming T53-13涡轮发动机。
  - **JAH-1G休伊眼镜蛇（HueyCobra）：**武备试验用机。
  - **TH-1G休伊眼镜蛇（HueyCobra）：**双座双控训练机。
  - **Z.14休伊眼镜蛇（HueyCobra）：**AH-1G的西班牙海军型号。
  - **YAH-1Q**：
  - **AH-1Q休伊眼镜蛇（HueyCobra）：**可搭载[BGM-71
    TOW反坦克导弹的升级型号](../Page/BGM-71_TOW.md "wikilink")。
  - **YAH-1R**：升级为一具T53-L-703引擎的升级型号。
  - **YAH-1S**：升级为一具1,800shp T53-703涡轮发动机及TOW式导弹的升级型号。
  - '''AH-1S '''：升级为方形座舱盖的升级型号。
  - **AH-1P**：AH-1S的升级型号，升级内容为：复合材料桨叶、平板玻璃座舱和TOW式导弹。
  - **AH-1E**：AH-1S的第二阶段升级版本：升级了增强型眼镜蛇武器系统，其中主要是M35武器子系统（M195型20mm机炮）。
  - **AH-1F**：美国陆军的AH-1S、AH-1P和AH-1E眼镜蛇的现代化改装型，包含了之前所有的升级。
  - **249型：**4桨叶试验型号。
  - **貝爾309眼镜蛇王（KingCobra）：**装载一具Lycoming T-55-L-7C引擎的试验型号

### 双引擎

使用雙引擎的眼鏡蛇直升機也被稱為（SuperCobra）
[AH-1_Cobra.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:AH-1_Cobra.jpg "fig:AH-1_Cobra.jpg")

  - **AH-1J海眼镜蛇（SeaCobra）**：最早的雙引擎版本。
  - **AH-1J国际版：**AH-1J海眼镜蛇出口型。
  - **AH-1T增强型海眼镜蛇（Improved SeaCobra）**
  - **AH-1W超级眼镜蛇（SuperCobra）：**（"W眼镜蛇"）
  - **[AH-1Z蝰蛇](../Page/AH-1Z蝰蛇直升機.md "wikilink")（Viper）：**（"Z眼镜蛇"）
  - **309型眼镜蛇王（King Cobra）：**双引擎试验型。
  - **眼鏡蛇毒液（Cobra Venom）：**[聯合王國的升級型版本](../Page/聯合王國.md "wikilink")。
  - **AH-1RO Dracula**：[羅馬尼亞的升級型版本](../Page/羅馬尼亞.md "wikilink")。
  - **AH-1Z眼镜蛇王（King Cobra）**：
  - **[Panha
    2091](../Page/Panha_2091.md "wikilink")**：伊朗在运用[逆向工程学研究AH](../Page/逆向工程.md "wikilink")-1J国际版后，非法仿造的版本。

## 使用國

[Masada_cobra.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Masada_cobra.jpg "fig:Masada_cobra.jpg")

  - ****
      - AH-1E（12架在役）
      - TAH-1P战斗教练机（6架在役）
  - ****
      - AH-1F（24架在役）
  - ****
      - AH-1J（交货202架）
      - [Panha
        2091](../Page/Panha_2091.md "wikilink")（在运用[逆向工程学研究AH](../Page/逆向工程.md "wikilink")-1J后，非法仿造的版本）
  - ****
      - AH-1F "Tzefa" צפע（约50架在役）

[ROCA_AH-1W_in_Songshan_Air_Force_Base_20110813.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:ROCA_AH-1W_in_Songshan_Air_Force_Base_20110813.jpg "fig:ROCA_AH-1W_in_Songshan_Air_Force_Base_20110813.jpg")
[AH-1S_Cobra.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:AH-1S_Cobra.jpg "fig:AH-1S_Cobra.jpg")AH-1S還是單引擎版，也未經過任何升級\]\]

  - ****
      - AH-1S（由[富士重工按授权制造](../Page/富士重工.md "wikilink")，交货90架）
  - ****
      - AH-1F（33架,目前只剩29架服役）
  - ****
      - AH-1S（20架在役）
      - AH-1F（56架，44架 + 12架2007年增購）
      - AH-1z（訂購12架）

AH-1S與AH-1F為美國1984年至1986年軍援而得，在2007年巴基斯坦向美方增購12架AH-1F\`,並於2010年3月增設戰鬥直升機中隊，下轄14架AH-1。目前外界所知於2008年1月2日與2010年2月10日有過失事紀錄，總共折損2架AH-1

  - ****
      - AH-1S（交货42架）
      - AH-1F（交货20架）

[Cobra-Huey-1.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Cobra-Huey-1.jpg "fig:Cobra-Huey-1.jpg")

  - ****
      - AH-1G（交货8架）

由[西班牙海軍操作](../Page/西班牙海軍.md "wikilink")，已退役。

  - ****
      - AH-1W（交货63架，2架折損）

編制於[中華民國陸軍航空特戰指揮部](../Page/陸軍航空特戰指揮部.md "wikilink")，以海外軍售方式於1992年引進42架，1997年引進21架，共編成2個攻擊直升機營分別於航空601旅與航空602旅所轄。目前失事紀錄為1999年7月17日與2008年7月16日，共折損2架AH-1W。

  - ****
      - AH-1F（3架在役）
  - ****
      - AH-1W（9架在役，即将升级）
      - AH-1P/S（交货32架，在升级自我防卫与IAIA NTS瞄准系统时也进行了航电系统升级）

[Balad_AH1_Cobra_1.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Balad_AH1_Cobra_1.jpg "fig:Balad_AH1_Cobra_1.jpg")

  - ****
      - **[美国海军陆战队](../Page/美国海军陆战队.md "wikilink")**
          - AH-1W（约交货269架）
          - AH-1Z（交货180架）
      - **[美国海军](../Page/美国海军.md "wikilink")**
          - AH-1W（7架代表美国海军陆战队测试及评估用机）

## 规格

[HelicopterFlyby.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HelicopterFlyby.jpg "fig:HelicopterFlyby.jpg")

### 單引擎

#### AH-1F「現代化」眼镜蛇

[AH-1S_orthographical_image.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:AH-1S_orthographical_image.svg "fig:AH-1S_orthographical_image.svg")\]\]

### 雙引擎

#### AH-1W超級眼鏡蛇

[AH-1W_orthographical_image.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:AH-1W_orthographical_image.svg "fig:AH-1W_orthographical_image.svg")\]\]


## 流行文化

眼镜蛇在20世纪80年代的卖座动画片《[特种部队](../Page/特种部队.md "wikilink")》（G.I.
Joe）中就出现过（里面叫做“蜻蜓”），在电影[火鸟出擊](../Page/火鸟出擊.md "wikilink")、[铁鹰](../Page/铁鹰.md "wikilink")、[-{zh-hans:空中监狱;zh-hk:驚天動地;zh-tw:空中監獄;}-](../Page/驚天動地.md "wikilink")（Con
Air）、[魔鬼女大兵](../Page/魔鬼女大兵.md "wikilink")、[戰火雲霄](../Page/戰火雲霄.md "wikilink")、[愛情向前衝](../Page/愛情向前衝.md "wikilink")、[-{zh-hans:绿巨人;zh-hk:變形俠醫;zh-tw:綠巨人浩克;}-](../Page/绿巨人_\(电影\).md "wikilink")、[-{zh-hans:生死豪情;
zh-tw:火線勇氣;
zh-hk:生死豪情;}-](../Page/生死豪情.md "wikilink")、[-{zh-hans:世界之战;zh-hk:強戰世界;zh-tw:世界大戰;}-及](../Page/世界大戰_\(2005年電影\).md "wikilink")[-{zh-hans:谍中谍3;zh-hk:職業特工隊3;zh-tw:不可能的任務3;}-中出现过](../Page/不可能的任務3.md "wikilink")。在电视上也有许多亮相，比如[神探猛龍](../Page/神探猛龍.md "wikilink")（Magnum
P.I.）、[JAG](../Page/JAG.md "wikilink")、[德州巡警以及](../Page/德州巡警.md "wikilink")[24](../Page/24_\(美國電視劇\).md "wikilink")。

在美国陆军把AH-1的多余部件公开出售之后，个人就有可能自己组装一架可以飞的AH-1F来用于电影拍摄。这也就解释了为什么眼镜蛇在电影和电视中有如此多的露面机会（之后不久，美国陆军销毁了重要的多余部件，也就防止了未经许可私自组装AH-1的行为）。

AH-1Z蝰蛇在[电脑游戏](../Page/电脑.md "wikilink")[战地风云3和](../Page/战地风云3.md "wikilink")[戰地風雲4作为](../Page/戰地風雲4.md "wikilink")[美国海军陆战队的攻击直升机而出现](../Page/美国海军陆战队.md "wikilink")。

## 注释及参考文献

<references/>

  -
  -
## 相关内容

  - [AH-1Z蝰蛇直升機](../Page/AH-1Z蝰蛇直升機.md "wikilink")
  - [AH-64阿帕契直升機](../Page/AH-64阿帕契直升機.md "wikilink")
  - [Ka-50攻擊直升機](../Page/Ka-50攻擊直升機.md "wikilink")
  - [Mi-24雌鹿直升機](../Page/Mi-24雌鹿直升機.md "wikilink")
  - [攻擊直升機](../Page/攻擊直升機.md "wikilink")
  - [直-9](../Page/直-9.md "wikilink")
  - [虎式直升机](../Page/虎式直升机.md "wikilink")
  - [AN/ALE-47反制灑佈器](../Page/AN/ALE-47反制灑佈器.md "wikilink")

## 外部链接

  - [新型奎蛇直昇機AH-1Z](http://jczs.news.sina.com.cn/p/2006-03-05/0928355089.html)
  - [Bell Helicopter Textron - The
    AH-1Z](https://web.archive.org/web/20080214192222/http://www.bellhelicopter.textron.com/en/aircraft/military/bellAH-1Z.cfm)
  - [Army Technology - AH-1W/AH-1Z Super
    Cobra](http://www.army-technology.com/projects/supcobra/)
  - [Federation of American Scientists - AH-1
    Cobra](http://www.fas.org/man/dod-101/sys/ac/ah-1.htm)
  - [Global Aircraft - AH-1
    Cobra](http://www.globalaircraft.org/planes/ah-1_cobra.pl)
  - [GlobalSecurity.org - AH-1
    Cobra](http://www.globalsecurity.org/military/systems/aircraft/ah-1.htm)
  - [GlobalSecurity.org - AH-1W Air Combat Maneuver
    Training](http://www.globalsecurity.org/military/library/report/1992/BRM.htm)
  - [Israeli Air Force Inventory - Bell 209/AH-1 Cobra
    (Tzefa)](https://web.archive.org/web/20000416223831/http://www.geocities.com/CapeCanaveral/Hangar/2848/cobra.htm)
  - [Midway Sailor - AH-1 Cobra Photo
    Galleries](http://www.midwaysailor.com/photos/cobra.html)
  - [Naval Technology - AH-1W/AH-1Z
    SuperCobra](http://www.naval-technology.com/projects/supcobra/)
  - [The Aircav - AH-1 Cobra briefing
    room](http://www.aircav.com/aircav.html)
  - [The Aircav - AH-1F System
    Information](http://www.aircav.com/cobra/ah1.html)
  - [The RotorHead - AH-1
    HueyCobra](https://web.archive.org/web/20140831033633/http://www.rotorhead.org/military/ah1.asp)
  - [TopFighters.com - AH-1
    Cobra](http://www.topfighters.com/fighterplanes/ah1/geninfo.html)

[Category:美國軍用直升機](../Category/美國軍用直升機.md "wikilink")
[Category:中華民國陸軍航空器](../Category/中華民國陸軍航空器.md "wikilink")

1.  Donald, David: *Modern Battlefield Warplanes*, page 165. AIRtime
    Publishing Inc, 2004. ISBN 978-1-880588-76-5

2.
3.
4.  [flyingbulls.at](https://www.flyingbulls.at/en/fleet/bell-cobra-tah-1f/)

5.  Donald, David. Modern Battlefield Warplanes. AIRTime Publishing,
    2004. ISBN 978-1-880588-76-5.

6.  LtGen John Castellaw (2007). "2007 Marine Aviation Plan".
    Headquarters Marine Corps. Retrieved on 2007-11-18

7.  （2004）International Air Power Review, Volume 12. AIRtime Publishing.
    ISBN 978-1-880588-77-2.

8.  Frawley, Gerard: The International Directory of Military Aircraft,
    page 148. Aerospace Publications Pty Ltd, 2002. ISBN
    978-1-875671-55-7